\section{Mode d'emploi}

\subsection{Menu principal}
	Le menu principal est composé de sept boutons permettant À l'utilisateur d'accéder aux cinq fonctionnalités du programme ainsi qu'à la section \enquote{À propos} et la possibilité de quitter le logiciel. Voici à quoi ressemble le menu principal:
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=0.75\textwidth]{./pictures/menu.png}
		\caption{GUI du Menu principal}
		\label{fig:menu_principal_GUI}
	\end{figure}
\newpage

\subsection{Détermination de classe d'IP}

	Cette première fonctionnalité permet d'obtenir la classe d'une adresse IP. En mode classfull, le logiciel donnera également le nombre de réseaux et le nombre d'hôtes permis par un réseau de cette classe.
	Pour ce faire, vous devez renseigner une adresse IP et éventuellement cocher la case \enquote{classfull} afin d'activer ses fonctionnalités.
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=0.75\textwidth]{./pictures/fonct1.png}
		\caption{GUI de la fonction de détermination de la classe d'un adresse IP}
		\label{fig:fonction1_presentation_GUI}
	\end{figure}
	

\subsection{Obtenir l'adresse de Broadcast et l'adresse réseau}
	
	Cette fonctionnalité permet d'obtenir l'adresse de broadcast ainsi que l'adresse du réseau à partir d'une adresse IP et d'un masque de réseau. De plus, si le réseau est découpé en sous-réseaux, cette fonctionnalité permet également d'obtenir l'adresse du sous-réseau. Vous serez donc amené à saisir une adresse IP ainsi qu'un masque de réseau.
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=0.75\textwidth]{./pictures/fonct2.png}
		\caption{GUI de la fonction d'obtention de l'adresse de Broadcast ainsi que de l'adresse réseau}
		\label{fig:fonction2_presentation_GUI}
	\end{figure}	

\newpage

\subsection{Appartenance d'une adresse IP à un réseau}

	Cette fonctionnalité permet d'obtenir l'information si oui ou non l'adresse IP, renseignée dans le logiciel, est bel et bien dans le réseau. Pour ce faire il faudra renseigner une adresse réseau ainsi qu'un masque de réseau en notation CIDR et une adresse IP.
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=0.75\textwidth]{./pictures/fonct3.png}
		\caption{GUI de la fonction d'appartenance d'une IP à un réseau}
		\label{fig:fonction3_presentation_GUI}
	\end{figure}


\subsection{Appartenance d'une IP machine à un réseau}

	Cette fonctionnalité permet d'obtenir l'information de si l'adresse IP de machine, renseignée dans le logiciel, est bel et bien dans le réseau. Pour ce faire, il faudra renseigner une adresse IP de machine ainsi qu'un masque de réseau en format CIDR et une adresse IP de machine.
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=0.75\textwidth]{./pictures/fonct4.png}
		\caption{GUI de la fonction d'appartenance d'une IP machine à un réseau}
		\label{fig:fonction4_presentation_GUI}
	\end{figure}

\newpage

\subsection{Appartenance de deux IP à une même réseau}

	Cette fonctionnalité permet de savoir si les deux adresses IP renseignées sont dans le même réseau. Pour cela, il faudra également renseigner le masque de réseau en format CIDR de chaque adresse IP.
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=0.75\textwidth]{./pictures/fonct5.png}
		\caption{GUI de la fonction d'appartenance dde deux IP à un réseau}
		\label{fig:fonction5_presentation_GUI}
	\end{figure}
	
